% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX root = ../curriculum.tex

\cvsection{Experiencia}

\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Desarrollador Freelance} % Job title
    {Estudio 6/8} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {JUN 2020 - presente} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Director técnico y creativo del videojuego Bakumapu (\lsc{RPG}).}
        \item {Programación en GDScript bajo el motor open source Godot.}
        \item {Programación en Python y librerías PyQT para herramientas internas del desarrollo.}
        \item {Diseño de metodologías de trabajo y organización en Kanban bajo plataformas Trello y GitHub.}
        \item {Desarrollo bajo \lsc{TDD}.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Ayudante de Investigación} % Job title
    {FONDECYT N.° 3210600} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {AGO 2021 - DIC 2021} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Confección de Base de Datos e investigación web.}
        \item {Programación en Python y búsquedas RegEx para herramienta de web scraping.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Docente del Curso de Alfabetización Digital} % Job title
    {ONG Innovacien} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {NOV 2021 - DIC 2021} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Clases de manejo básico de sistemas Windows, Microsoft Office y navegación web.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Mueblista} % Job title
    {Confección y diseño de muebles} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {ENE 2018 - presente} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Diseño de muebles y modelación 3D en SketchUp.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Profesor de Música} % Job title
    {Colegio SS.CC. Manquehue} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {ABR 2015 - DIC 2019} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Profesor de la asignatura de Música en el 2.º y 3.º ciclo.}
        \item {Profesor del Taller de interpretación III.º y IV.º medio.}
        \item {Profesor practicante (2014).}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Profesor de Música}
    {Colegio Altamira}
    {Santiago, Chile}
    {JUL 2017 - DIC 2017}
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Profesor reemplazante de música.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Profesor de Música}
    {Complejo Educacional Esperanza}
    {Santiago, Chile}
    {MAR 2016 - AGO 2016}
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Profesor de Música de los niveles de 5.º a 8.º básico.}
        \item {Profesor de taller de orquesta.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Músico, Compositor, Luthier e Intérprete.}
    {Compañía de Teatro La Recogida}
    {Santiago, Chile}
    {JUL 2012 - DIC 2014}
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Obra «Macrobio el Niño que Salvó al Rio», FONDART 2013.}
        \item {Desarrollo de controlador MIDI inalámbrico para samples y efectos en tiempo real.}
      \end{cvitems}
    }   

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Profesor de Batería y Percusión}
    {Clases Particulares}
    {Santiago, Chile}
    {ENE 2009 - presente}
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Trabajo de estilos, técnica, apreciación, lectoescritura y teoría entre otros.}
        \item {Producción del material en audio, transcripciones, ejercicios y software.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Profesor de Batería y Percusión}
    {Conservatorio Nacional de Música (CNDM)}
    {Santiago, Chile}
    {JUL 2011 - AGO 2011}
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Clases individuales y preparación de presentaciones.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Intérprete de Batería y Percusión}
    {Orquestas, Agrupaciones y Ensambles Varios}
    {Santiago, Chile}
    {ENE 2005 - presente}
    {
    	\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Percusionista en la \lsc{OFU}, \lsc{OSJN}, Ensamble de Percusión \lsc{IMUC}, Musicales de la Patoral \lsc{UC}.}
        \item {Proyectos independientes y variadas agrupaciones de música popular.}
      \end{cvitems}
		}

%---------------------------------------------------------
%  \cventry
%    {Job title}
%    {Organization}
%    {Location, Country}
%    {month year - month year}
%    {
%      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
%        \item {Description.}
%        \item {Description.}
%      \end{cvitems}
%    }
% 
%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
